[
  {
    "question": "Chi è conosciuto come il 'Re del Pop'?",
    "correctAnswer": "Michael Jackson",
    "incorrectAnswers": ["Elvis Presley", "Prince", "Freddie Mercury"]
  },
  {
    "question": "Quale band ha pubblicato l'album 'Dark Side of the Moon'?",
    "correctAnswer": "Pink Floyd",
    "incorrectAnswers": ["Led Zeppelin", "The Rolling Stones", "Queen"]
  },
  {
    "question": "Chi ha composto 'Le Quattro Stagioni'?",
    "correctAnswer": "Antonio Vivaldi",
    "incorrectAnswers": ["Johann Sebastian Bach", "Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart"]
  },
  {
    "question": "Quale cantante è famoso per la canzone 'Like a Rolling Stone'?",
    "correctAnswer": "Bob Dylan",
    "incorrectAnswers": ["Bruce Springsteen", "Eric Clapton", "Neil Young"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento ha 88 tasti?",
    "correctAnswer": "Pianoforte",
    "incorrectAnswers": ["Organo", "Fisarmonica", "Arpa"]
  },
  {
    "question": "Chi era il cantante principale del gruppo Queen?",
    "correctAnswer": "Freddie Mercury",
    "incorrectAnswers": ["Brian May", "Roger Taylor", "John Deacon"]
  },
  {
    "question": "A quale genere musicale è principalmente associato Louis Armstrong?",
    "correctAnswer": "Jazz",
    "incorrectAnswers": ["Blues", "Rock", "Classica"]
  },
  {
    "question": "Quale pop star è conosciuta come la 'Material Girl'?",
    "correctAnswer": "Madonna",
    "incorrectAnswers": ["Lady Gaga", "Britney Spears", "Cyndi Lauper"]
  },
  {
    "question": "Quale compositore classico è diventato sordo nella parte finale della sua vita?",
    "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven",
    "incorrectAnswers": ["Wolfgang Amadeus Mozart", "Johannes Brahms", "Franz Schubert"]
  },
  {
    "question": "Di quale band faceva parte Paul McCartney?",
    "correctAnswer": "The Beatles",
    "incorrectAnswers": ["The Rolling Stones", "The Who", "Pink Floyd"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento è comunemente usato nella musica country ed è noto per il suo suono caratteristico?",
    "correctAnswer": "Banjo",
    "incorrectAnswers": ["Violino", "Sassofono", "Armonica"]
  },
  {
    "question": "Chi ha cantato originariamente la canzone 'I Will Always Love You'?",
    "correctAnswer": "Dolly Parton",
    "incorrectAnswers": ["Whitney Houston", "Mariah Carey", "Celine Dion"]
  },
  {
    "question": "Quale genere musicale è nato nel Bronx negli anni '70?",
    "correctAnswer": "Hip Hop",
    "incorrectAnswers": ["Reggae", "Punk Rock", "Disco"]
  },
  {
    "question": "Quale famoso compositore ha scritto l'opera 'Il Flauto Magico'?",
    "correctAnswer": "Wolfgang Amadeus Mozart",
    "incorrectAnswers": ["Giuseppe Verdi", "Richard Wagner", "Giacomo Puccini"]
  },
  {
    "question": "Qual è la voce maschile più acuta?",
    "correctAnswer": "Tenore",
    "incorrectAnswers": ["Baritono", "Basso", "Controtenore"]
  },
  {
    "question": "Quale band britannica è famosa per la canzone 'Bohemian Rhapsody'?",
    "correctAnswer": "Queen",
    "incorrectAnswers": ["The Beatles", "Pink Floyd", "The Rolling Stones"]
  },
  {
    "question": "Chi è conosciuta come la 'Regina del Soul'?",
    "correctAnswer": "Aretha Franklin",
    "incorrectAnswers": ["Whitney Houston", "Tina Turner", "Diana Ross"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento musicale è associato alla musica tradizionale scozzese?",
    "correctAnswer": "Cornamusa",
    "incorrectAnswers": ["Arpa", "Violino", "Fisarmonica"]
  },
  {
    "question": "Quale cantante americano ha avuto successo con 'Purple Rain'?",
    "correctAnswer": "Prince",
    "incorrectAnswers": ["Michael Jackson", "Stevie Wonder", "James Brown"]
  },
  {
    "question": "Quale band è stata formata dai fratelli Gallagher?",
    "correctAnswer": "Oasis",
    "incorrectAnswers": ["Blur", "Radiohead", "The Smiths"]
  },
  {
    "question": "Come si chiama il sistema di notazione musicale con punti e linee?",
    "correctAnswer": "Pentagramma",
    "incorrectAnswers": ["Tablatura", "Schema di accordi", "Lead sheet"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento è conosciuto come il 're degli strumenti'?",
    "correctAnswer": "Organo a canne",
    "incorrectAnswers": ["Pianoforte", "Armonica", "Violino"]
  },
  {
    "question": "Quale cantante è famosa per l'album 'Thriller'?",
    "correctAnswer": "Michael Jackson",
    "incorrectAnswers": ["Prince", "Madonna", "Elton John"]
  },
  {
    "question": "Chi ha scritto il famoso balletto 'Lo Schiaccianoci'?",
    "correctAnswer": "Pëtr Il'ič Čajkovskij",
    "incorrectAnswers": ["Igor Stravinsky", "Ludwig van Beethoven", "Claude Debussy"]
  },
  {
    "question": "Quale cantautore americano è noto per la canzone 'Born in the U.S.A.'?",
    "correctAnswer": "Bruce Springsteen",
    "incorrectAnswers": ["Bob Dylan", "Johnny Cash", "Neil Young"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento ha corde, un manico e si suona pizzicando o strimpellando?",
    "correctAnswer": "Chitarra",
    "incorrectAnswers": ["Violino", "Pianoforte", "Batteria"]
  },
  {
    "question": "Qual è il termine per un gruppo di cantanti che si esibisce insieme?",
    "correctAnswer": "Coro",
    "incorrectAnswers": ["Orchestra", "Banda", "Ensemble"]
  },
  {
    "question": "Chi era il chitarrista principale della band Led Zeppelin?",
    "correctAnswer": "Jimmy Page",
    "incorrectAnswers": ["Eric Clapton", "Jimi Hendrix", "Keith Richards"]
  },
  {
    "question": "Quale genere musicale è caratterizzato da chitarre elettriche potenti e voci aggressive?",
    "correctAnswer": "Heavy Metal",
    "incorrectAnswers": ["Jazz", "Pop", "Country"]
  },
  {
    "question": "Come si chiama il famoso festival musicale tenutosi nel 1969 a New York?",
    "correctAnswer": "Woodstock",
    "incorrectAnswers": ["Monterey Pop Festival", "Glastonbury", "Coachella"]
  },
  {
    "question": "Quale artista femminile è conosciuta per l'album 'Lemonade'?",
    "correctAnswer": "Beyoncé",
    "incorrectAnswers": ["Rihanna", "Adele", "Taylor Swift"]
  },
  {
    "question": "Chi ha composto la sinfonia nota come 'Inno alla Gioia'?",
    "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven",
    "incorrectAnswers": ["Johannes Brahms", "Franz Schubert", "Wolfgang Amadeus Mozart"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento musicale ha tubi di ottone ed è suonato vibrando le labbra?",
    "correctAnswer": "Tromba",
    "incorrectAnswers": ["Trombone", "Corno francese", "Tuba"]
  },
  {
    "question": "Chi è la cantante femminile più venduta di tutti i tempi?",
    "correctAnswer": "Madonna",
    "incorrectAnswers": ["Whitney Houston", "Celine Dion", "Taylor Swift"]
  },
  {
    "question": "Quale band è famosa per la canzone 'Stairway to Heaven'?",
    "correctAnswer": "Led Zeppelin",
    "incorrectAnswers": ["Pink Floyd", "The Beatles", "The Rolling Stones"]
  },
  {
    "question": "Qual è il termine per la velocità del battito in musica?",
    "correctAnswer": "Tempo",
    "incorrectAnswers": ["Intonazione", "Volume", "Ritmo"]
  },
  {
    "question": "A quale epoca musicale appartiene Johann Sebastian Bach?",
    "correctAnswer": "Barocco",
    "incorrectAnswers": ["Classica", "Romantica", "Moderna"]
  },
  {
    "question": "Chi ha composto 'La Sagra della Primavera'?",
    "correctAnswer": "Igor Stravinsky",
    "incorrectAnswers": ["Sergej Prokof'ev", "Dmitrij Šostakovič", "Pëtr Il'ič Čajkovskij"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento è principalmente associato al genere blues?",
    "correctAnswer": "Armonica",
    "incorrectAnswers": ["Pianoforte", "Chitarra elettrica", "Sassofono"]
  },
  {
    "question": "Quale artista ha pubblicato l'album '21'?",
    "correctAnswer": "Adele",
    "incorrectAnswers": ["Beyoncé", "Taylor Swift", "Katy Perry"]
  },
  {
    "question": "Qual è il nome dello strumento più piccolo e dal suono più acuto della famiglia degli archi?",
    "correctAnswer": "Violino",
    "incorrectAnswers": ["Viola", "Violoncello", "Contrabbasso"]
  },
  {
    "question": "Chi era conosciuto come il 'Padrino del Soul'?",
    "correctAnswer": "James Brown",
    "incorrectAnswers": ["Stevie Wonder", "Marvin Gaye", "Ray Charles"]
  },
  {
    "question": "Di quale band era cantante Freddie Mercury?",
    "correctAnswer": "Queen",
    "incorrectAnswers": ["The Who", "The Kinks", "The Doors"]
  },
  {
    "question": "Cosa significa 'a cappella'?",
    "correctAnswer": "Cantare senza accompagnamento strumentale",
    "incorrectAnswers": ["Cantare con un coro", "Cantare con il pianoforte", "Cantare in armonia"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento è noto per le sue grandi dimensioni e il suono profondo nelle orchestre?",
    "correctAnswer": "Contrabbasso",
    "incorrectAnswers": ["Violoncello", "Basso elettrico", "Tuba"]
  },
  {
    "question": "Chi ha composto il famoso pezzo per pianoforte 'Clair de Lune'?",
    "correctAnswer": "Claude Debussy",
    "incorrectAnswers": ["Frédéric Chopin", "Ludwig van Beethoven", "Johannes Brahms"]
  },
  {
    "question": "Quale artista è conosciuto per la canzone 'Shape of You'?",
    "correctAnswer": "Ed Sheeran",
    "incorrectAnswers": ["Shawn Mendes", "Justin Bieber", "Bruno Mars"]
  },
  {
    "question": "Quale strumento ha tasti, pedali e corde al suo interno?",
    "correctAnswer": "Pianoforte",
    "incorrectAnswers": ["Arpa", "Organo", "Fisarmonica"]
  },
  {
    "question": "Qual è il nome del premio musicale a forma di grammofono?",
    "correctAnswer": "Grammy",
    "incorrectAnswers": ["Oscar", "Emmy", "Tony"]
  }
]